# Transcript of Pepper&Carrot Episode 14 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 14: Der Drachenzahn

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Kümmel|5|True|Gut gut gut! Die Ferien sind vorbei!
Kümmel|6|False|Lass uns mit dem Unterricht über alte Zaubertränke und ihre wichtigsten Zutaten beginnen.
Kümmel|7|True|Hmm... Schade! Kein gemahlender Drachenzahn mehr.
Kümmel|8|False|Es ist absolut sinnlos, ohne ihn anzufangen...
Schrift|9|False|Drachenzahn
Schrift|4|False|33
Schrift|3|False|GRUNDSTÜCK
Schrift|2|True|HEXEN
Schrift|1|True|ACHTUNG

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Kümmel|1|False|Cayenne! Thymian! Kann uns eine von euch etwas Drachenzahn besorgen?
Cayenne|2|False|In dieser Kälte?! Nein Danke!
Thymian|3|False|Brrrr... Ich passe...
Pepper|4|False|Kein Problem, ich kümmere mich darum!
Pepper|6|False|Bin gleich zurück!
Pepper|7|True|"Die Kälte", "die Kälte"!
Pepper|8|False|Diese alten Zimperliesen!
Pepper|9|False|Eine gute Zange, ein wenig Schutzkleidung, und die Drachenzähne sind unser!
Kümmel|5|False|Pepper, warte!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ah ah!
Pepper|2|False|Huiii ! Ich glaube, das wird ein klitzekleines bisschen komplizierter als ich dachte!
Pepper|3|True|Pfff!
Pepper|4|False|... und ich dachte, es ist einfacher bei einem Luftdrachen!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Carrot! ...
Pepper|2|True|Komm zurück...
Pepper|3|True|... Sumpfdrachen sind bekannt für ihr gehorsames Wesen!
Pepper|4|False|zumindest dachte ich das...
Pepper|5|True|Hmm... für den Donnerdrachen...
Pepper|6|False|... haben wir, glaube ich, nicht das richtige Werkzeug...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ok.
Pepper|2|True|Es ist zu schwer...
Pepper|3|False|... ich gebe auf
Pepper|5|False|Pepper gibt niemals auf !
Pepper|4|True|Nein !
Vogel|7|False|Kiii keeerrr iiii kiiiii ! ! !|nowhitespace
Erzähler|6|False|Nächster Tag...
Kümmel|8|False|! !|nowhitespace

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Erzähler|10|False|- ENDE -
Impressum|11|False|01/2016 - Grafik & Handlung : David Revoy Übersetzung: Philipp Hemmer
Schrift|6|False|Zahnarzt|nowhitespace
Schrift|5|True|-|nowhitespace
Schrift|4|True|Drachen-
Schrift|7|False|Kostenlos!
Geräusch|3|False|pop !|nowhitespace
Pepper|1|True|Da bist du erstaunt? Nicht wahr?
Pepper|2|False|Ich habe mindestens hundert Drachenzähne!
Kümmel|8|True|... aber Pepper, der Drachenzahn...
Kümmel|9|False|... ist eine Pflanze!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|2|True|Auch Du kannst die nächste Episode von Pepper&Carrot hier unterstützen:
Impressum|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Impressum|1|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Für diese Episode geht der Dank an die 671 Förderer:
Impressum|4|False|Lizenz : Creative Commons Namensnennung 4.0 Quelldaten : verfügbar auf www.peppercarrot.com Software : Diese Episode wurde zu 100% mit freier Software erstellt Krita 2.9.10, Inkscape 0.91 auf Linux Mint 17
